# ЛР2. Решение задач в Unreal Engine 4

**Цели:** приобрести навыки в использовании технологии blueprints в разработке игр на движке Unreal Engine 4.

**Задачи:**
1. Решить 3 задачи на базовые blueprints в Unreal Engine 4.
2. Произвести миграцию проектов из ЛР1 в ЛР2 (решенные задачи).
3. Залить полученный проект в открытый репозиторий системы контроля версий.

**Общее описание и требование к лабораторной работе:**
Лабораторная работа выдается после второго практического занятия и выполняется индивидуально. Результатами лабораторной работы являются: решенные задачи, с описанной логикой в формате заметок в UE4, итоговый проект состоящий из проектов ЛР1 и ЛР2. Защита лабораторной работы не предусмотрена. Ссылка на открытый репозиторий отправляется на электронную почту преподавателю.

**Задание 1.**
Требуется создать Blueprint с источником света. После запуска игры, свет должен будет включаться и выключаться несколько раз в заданной последовательности.
Необходимо добавить актору несколько публичных переменных для настройки скорости и количества включений/выключений.
Необходимо разместить на сцене несколько экземпляров этого класса, настроенных следующим образом: первый мигает семь раз быстро, второй — один раз, третий — три раза медленно.
Всё должно содержаться только в одном Blueprint, который трижды добавлен на сцену.

**Задание 2.**
Требуется создать Blueprint шарика, отражающегося от стен. 
Скорость шарика должна уменьшаться на 10% от базовой при каждом его столкновении со стеной. Необходимо добавить внутри шарика переменную, определяющую минимальный предел скорости. Эта переменная должна редактироваться со сцены.

**Задание 3.**
Требуется создать Blueprint шарика, отражающегося от стен. 
Создайте базовый Blueprint, который должен уничтожаться, если шарик столкнётся с ним три раза. Это число столкновений задавать со сцены для дальнейшей регулировки. Наследник первого Blueprint должен уменьшаться на 10% от действительного размера. Наследник второго Blueprint при первом столкновении должен изменить свой материал.
_Иерархия: разрушающийся блок, разрушающийся и уменьшающийся блок, разрушающийся, уменьшающийся и меняющий цвет блок._
